\chapter{Testing}
\section{Probleme}
Am Anfang war geplant, dass Pytest mit der CI ausgeführt werden, welches sich aber als sehr schwierig herausstellte. \gls{QGIS} bietet die Option externe Pythonfiles auszuführen an, besitzt selbst jedoch nicht Pytest. Also muss man ein Skript erstellen, welches von Pytest in \gls{QGIS} ausgeführt wird und dann den Output validiert.

\yapproach%
{Pytest}%
{Manuel testen in QGIS}%
{Die Entscheidung ist auf manuelles Testen gefallen, da \gls{QGIS} eine sehr spezifische Python Umgebung verlangt. Des Weiteren braucht man ein funktionierendes \gls{QGIS}, um die Processing Algorithmen testen zu können.}

\newpage

\section{Testprotokoll}
\begin{table}[H]
	\centering
    \begin{tabularx}{\textwidth}{c p{0.55\linewidth} c l}
        \hline
        \textbf{Test-Nr} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Bestanden} & \textbf{Probleme} \\ \hline
		1.1. & Import der Python Module funktioniert ohne Fehler & \checkmark & \\ \hline
        2.1. & \gls{DIS} Processing Algorithmus returniert richtiges Resultat & \checkmark & \\ \hline
        2.2. & \gls{DIS} Processing Algorithmus scheitert, wenn das \gls{SI} Raster leer ist & \checkmark & \\ \hline
        3.1. & \gls{FI} Processing Algorithmus retourniert richtiges Resultat & \checkmark & \\ \hline
        3.2. & \gls{FI} Processing Algorithmus funktioniert, wenn nur \textbf{Einwohner} einen Wert grösser als 0 hat & \checkmark & \\ \hline
        3.3. & \gls{FI} Processing Algorithmus funktioniert, wenn nur \textbf{Angestellte} einen Wert grösser als 0 hat & \checkmark & \\ \hline
        3.4. & \gls{FI} Processing Algorithmus scheitert, wenn \textbf{Einwohner} und \textbf{Angestellte} beide 0 sind & \checkmark & \\ \hline
        
        4.1. & \gls{SI} Processing Algorithmus retourniert richtiges Resultat & \checkmark & \\ \hline
        5.1. & Zersiedelung Processing Algorithmus retourniert richtiges Resultat & \checkmark & \\ \hline
        5.2. & Zersiedelung Processing Algorithmus scheitert, wenn der SSA Wert kleiner oder gleich 0 ist & \checkmark & \\ \hline
        5.3. & Zersiedelung Processing Algorithmus scheitert, wenn der SSA Wert grösser als 1 ist & \checkmark & \\ \hline
        6.1. & Clip Processing Algorithmus retourniert richtiges Resultat & \checkmark & \\ \hline
        7.1. & Zersiedelung Processing Algorithmus retourniert richtiges Resultat & \checkmark & \\ \hline
        7.2. & Zersiedelung Processing Algorithmus retourniert gleiches Resultat, wie wenn man alle Schritte manuel laufen lässt & \checkmark & \\ \hline
        
        
        7.3. & Zersiedelung Processing Algorithmus scheitert, wenn \textbf{Einwohner} und \textbf{Angestellte} beide 0 sind & \checkmark & \\ \hline
        7.4. & Zersiedelung Processing Algorithmus scheitert, wenn SSA Wert kleiner oder gleich 0 ist & \checkmark & \\ \hline
        7.5. & Zersiedelung Processing Algorithmus scheitert, wenn SSA Wert grösser als 1 ist & \checkmark & \\ \hline
    \end{tabularx}
    \caption{Testprotokoll}
\end{table}
